印尼逾萬名學生包圍國會第二天：要求撤惡法、勿讓印尼重返威權時代

9月23日，上萬名印尼大學生聚集在印尼首都雅加達的國會大廈外，要求印尼政府撤下極具爭議的《刑法修正草案》（RKUHP），該草案擬將婚外性行為、同居入罪，雖然印尼總統佐科威已於20日宣佈草案「暫緩表決」，但抗議的學生要求撤下草案，以免印尼的民主化開倒車。

《路透社》報導，23日除雅加達爆發學生示威抗議外，還有爪哇島中部的日惹（Yogyakarta）和蘇拉威西島上的望加錫（Makassar）等城市也有群衆都反對該法案。同一時間，議員任期即將結束的印尼國會議員正在總統府與佐科威會面，會後佐科維跟媒體表示，法案仍不排除在下一會期在國會討論，佐科威說「該法案被推遲，以便我們能夠根據人們的需求做更好的改善」。
由於印尼政府始終未承諾撤下法案，據印尼《雅加達郵報》報導，直至24日下午1點，仍有大批來自雅加達市及市周邊地區的大學學生聚集在國會大廈外，學生要求國會撤下《刑法修正草案》，並持續致力於已進行數十年的政治改革。

巧合的是，今年9月11日，被譽爲印尼民主化推手的前總統哈比比逝世，哈比比是在1998年接任蘇哈托成爲印尼獨立後的第三任總統，故1998年也被視爲印尼在近代走向民主化的開端。印尼國會原擬於9月24日修法通過的《刑法修正草案》，草案內容除將婚外性行為、同居、墮胎入罪外，還恢復嚴懲汙辱元首、政府機構等遷址言論自由的罪名，因此各界擔憂法案若通過，將使已民主化21年印尼走回頭路。

［香港獨立！唯一辦法！］

【警世】不要再執迷於追求五大訴求

嘩屌婚外性行為都有罪唔怪得佢地咁大反應了 扑野都唔比